毛舜筠了解對手

毛舜筠了解對手

3.6K
娛樂名人

現年57歲的毛舜筠兩度提名金像獎最佳女主角，最後只憑《早熟》贏過女配角。今屆她再憑《黃金花》中演自閉症兒子母親，第三度挑戰影后。賽前跟《空手道》的鄧麗欣被視為贏獎大熱，而毛姐因深厚資歷，再被看高一線。

毛姐為電影做資料搜集時，體會到母愛的偉大。

早前她為《黃》片受訪，對於勝負頗為看淡，她說：「都了解咗嘅，每一個都係我最大嘅勁敵，入行40幾年，睇到有一樣嘢就係每一個被提名人都係得來不易，演出嗰陣都落咗好多工夫。所以你問我『邊個係我最大勁敵』我唔識答，佢哋都應該得，大家都應該同樣得到呢個獎。」隨年齡增長人生經驗變得豐富，毛姐表示凡關於人性的電影，都有興趣演出，獎只是其次。

毛姐透露為《黃》片做資料搜集時，體會到幸福並不是必然：「原來個啲父母湊一個（自閉症）等於人哋湊30個，突然間覺得我哋其實係好好彩。病童父母嗰種不離不棄，感受到愛嘅偉大，特別係母愛。」

採訪：何永寧、Sapna
攝影：陳慧安
服裝提供：Giorgio Armani
場地提供：SL iBuddies

毛姐憑《黃金花》演自閉症兒母親，第三度挑戰影后。劇照

相關新聞

娜姐攞獎死而無憾

娛樂名人 6小時前

鄭中基若封帝感謝太太

娛樂名人 6小時前

凌文龍佛系爭獎

娛樂名人 6小時前

被毛舜筠演技震撼視為勁敵Stephy爭影后：未識得緊張

娛樂名人 6小時前

今晚 2000-2330 第37屆香港電影金像獎頒獎典禮 ViuTV 99台 (4月15日 星期日)

呢套唔睇好
不過佢攞到我都會開心